<resources>
    <string name="app_name">Transparencia Digital</string>

    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>

    <string name="action_settings">Ajustes</string>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Te falta disenar esto, sí, lo se, falta la enie.</string>
    <string name="quienessomos">¿Quiénes somos?</string>
    <string name="quienessomostexto">El Instituto es un organismo constitucional autónomo, especializado, imparcial y colegiado, con personalidad jurídica y patrimonio propio, el cual gozará de plena autonomía técnica, de gestión, capacidad para decidir sobre el ejercicio de su presupuesto y determinar su organización interna, responsable de garantizar el cumplimiento del derecho a la transparencia, acceso a la información pública y a la protección de datos personales en posesión de los sujetos obligados. El Instituto no se encuentra subordinado a ninguna autoridad. Las resoluciones del Instituto, en materia de clasificación de información y acceso a la información, serán vinculantes, definitivas e inatacables para todos los sujetos obligados.</string>
    <string name="articulo32">Artículo 32° Ley de Transparencia y Acceso a la Información Pública del Estado de Baja California Sur</string>
    <string name="articulo33">Artículo 33° Ley de Transparencia y Acceso a la Información Pública del Estado de Baja California Sur</string>
    <string name="comoseintegra">¿Cómo se integra?</string>
    <string name="comoseintegratexto" >El Instituto se integra por:\n\n
        I. El Consejo General, que es el órgano máximo de gobierno;\n
        II. Comisionados;\n
        III. Secretaria Ejecutiva;\n
        IV. Las unidades administrativas que establezca su Reglamento Interior que mínimamente deberán ser: Jurídica, Capacitación y Difusión, Administración, Control Interno, Tecnologías de la Información y las demás que su Reglamento prevea y\n
        V.	Las representaciones del Instituto que de manera justificada apruebe el Consejo General.\n\n
        El Instituto contará además con un Consejo Consultivo, él cual se regirá por las disposiciones de la presente Ley.


    </string>
    <string name="mision">Misión</string>
    <string name="misiontexto">Garantizar el cumplimiento del derecho humano al acceso a la información pública y protección de datos personales en posesión de los sujetos obligados.</string>
    <string name="vision">Visión</string>
    <string name="visiontexto">Ser una institución comprometida con la sociedad Sudcaliforniana, atendiendo en su funcionamiento los principios de certeza, eficacia, imparcialidad, independencia, legalidad, objetividad, transparencia, profesionalismo y máxima publicidad.</string>
    <string name="objetivo">Objetivo</string>
    <string name="objetivotexto">Consolidar en Baja California Sur, la cultura por la transparencia, el ejercicio del derecho al acceso a la información pública, la protección de datos personales y la debida rendición de cuentas.</string>
    <string name="estructuraorganica">Estructura Orgánica</string>
    <string name="estructuraorganicatexto">Artículo 4°.- Para el ejercicio de sus facultades y el despacho de los asuntos que le competen, el Instituto contará con la siguiente estructura:\n\n
        I. Consejo General;\n
        II. Presidencia del Consejo;\n
        III. Comisionados;\n
        IV. Secretaría Ejecutiva;\n
        V. Unidades Administrativas: Administración; Capacitación y Difusión; Jurídica; Tecnologías de la Información.\n\n
        El demás personal técnico y administrativo, que autorice el Consejo General a propuesta del Comisionado Presidente, de acuerdo a la disponibilidad presupuestaria.\n\n

        Artículo 5°.-El Instituto contará con un Órgano Interno de Control, encargado de la supervisión y vigilancia del uso de los recursos públicos asignados para su funcionamiento; así como el debido desempeño del personal y el cumplimiento de los programas establecidos por el Consejo General;\n\n
        Artículo 6°.- El Instituto contará con un Consejo Consultivo, con funciones de consulta y asesoría, en la planeación y promoción de las actividades relacionadas con la transparencia y acceso a la información pública, atendiendo a las disposiciones que establece la Ley.\n
    </string>
    <string name="reglamentointerior">Reglamento Interior del Instituto de Transparencia, Acceso a la Información Pública y Protección de Datos Personales del Estado de Baja California Sur</string>
    <string name="consultarestructuraorganica">Puede consultar la estructura orgánica dando click en el siguiente botón .</string>
    <string name="botonconsultarestructura">Consultar Estructura Orgánica</string>

    <string-array name="municipios">
        <item>Mulegé</item>
        <item>Loreto</item>
        <item>Comondú</item>
        <item>La Paz</item>
        <item>Los Cabos</item>
    </string-array>
    
    
    
</resources>
